英國外交部：中英聯合聲明仍然有效，有法律約束力

中國外交部今日在例行記者會上表示，1984年與英國簽署的《中英聯合聲明》是歷史文件，現在已「不再具有任何現實意義」。英國外交部回應指，《聲明》繼續生效，英國作為簽署國，有責任密切監督《聲明》實施情況。

英國外交部發言人表示，《中英聯合聲明》是有法律約束力的條約，在聯合國有紀錄，《聲明》今日與30年前簽署時同樣有效，且會繼續生效，而英國作為聯合簽署國，有責任密切監督《聲明》實施情況。

中國外交部發言人陸慷今日表示，《中英聯合聲明》「作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港無主權、無治權、無監督權。」

約束力對中共有撚用咩

支那班仆街點都要嚟多次八國聯軍先安樂

支那已不再需要香港呢塊遮醜布，因為佢已經得罪哂大部份西方國家 WTO果條數遲早要還

Trump一日未出聲一日無撚用

如果中共擺明唔要一國兩制

咁英國會點先

英國佬自己都奶撚曬共 講乜春呀你

既然係冇意義,咁你攬住香港把撚咩

諗住中國會尊重合約精神

你就已經輸咗啦

合約又點
英國自己都一身蟻邊得閒理香港

英國佬鳩up完兩句

繼續理得香港人死

trump就係咁樣同支那玩
btw 民主派冚家剷民主回歸中國

如果中英聯合聲明無效，即係聲明入面內容已經無效
而聲明第一條內容如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

無理解錯誤，即係中國唔會回收香港，亦唔會恢復主權

中國反應:

咁幾時回返香港?

𨳒你英國佬又喺度講廢話
鑊鑊都話自己有責任監督
咁監撚咗未?督撚咗未?
兜口兜面𨳒鳩咗共產黨未?

反正你都唔撚會做嘢㗎啦
咁不如拿拿淋走出嚟同大家講話
中英聯合聲明...
已經唔存在㗎喇
冇效㗎喇
各位當30幾年前發咗場夢乜柒都冇簽過就得㗎

咁香港人咪可以冇眼屎乾淨盲唔撚駛再有期望
共產黨又可以名正言順一國一制
順便宣佈埋特區護照冇效
大家一齊分享做中國人嘅榮耀
咩單非雙非全部打回原形
用返晒中國護照
以後我哋返大陸叫雞唔駛再申請回鄉卡
啲七日鮮直情可以扎根香港
大家高興

唔駛好似依家咁
一時我𨳒你違反一時你𨳒我失效
煩少樣嘢
反正依家已經同冇簽過差唔多㗎啦

屌你英國佬做野啦仆街

仲咁多野講好心做野啦屌你老母
唔好好似支那口交部咁鳩噏幾句就算

垃圾英國狗同終國一撚樣得個up字

不用分那麼仔細，大家都是口交部。

英國佬依頭連事頭婆都出黎奶鞋 同中國講法律... 你打得咩

以後軍隊編制應該加多個部隊叫嘴炮軍

英國成為支那之後
第二個最鐘意吹水既國家

突發

支那真係好撚無賴

又唔好噉講
每個國家都係靠口交部吹水㗎啦
唔洗遠
美國同歐盟都成日大隻講啦

咪就係俾支那sm香港囉

同中共既口交部一樣得個講字

全世界外交部都係9upper

吹水大會正式開始

收番

.

香港已死，大家都係等死，仲理鳩佢咁咩，打多兩個飛機好過

ww3 is coming soon

歷史上都係講邊個拳頭硬同資源多，口交部只係用黎粉飾政治行動。

如果當年唔係因為中美外交嘅政治因素，香港早就獨立咗，因為個租主(滿清)都死咗，仲回乜撚野歸

同中國人講信用同合約精神係對牛彈琴
佢地憲法有講話人民有集會自由，結果未又係有64

收皮就有佢份

如果照中國咁講,第日佢同其他國家簽約,跟住隔一段時間又拎出黎話
20xx年與xx簽署的《xxxxx》是歷史文件，現在已「不再具有任何現實意義」
單方面取消份約,咁人地咪好撚慘

法律，支國面前含撚

鳩up完咪又係乜都做唔到
英國而家咁撚廢

英國無料就收皮啦
有料軍事威嚇支那先出聲

樓上班友打曬飛機
就算依家即刻一國一制
英國佬最多咪做下門面功夫
你估真係會理香港人

世 事 一 一 證 明 中 國 人 完 全 無 合 約 精 神
出 爾 反 爾 過 橋 抽 板 反 口 覆 舌 朝 秦 霧 楚

英國佬係最識玩政治手段既國家

我係英國就唔認佢想過黎cap 水而簽果炸約，攞晒你班支國人錢就唔俾野你

全世界有幾多國家有侵侵咁有吉士

人地美國立國宣言簽個名成百年都有效 支共簽文件 廿年就話係歷史

不停罵英國既，只有5毛狗

香港人都無話想

你同班野蠻生番講法律，哂尻氣

當大部分香港人都不自救時
點解外國人要幫香港？

聯合聲明完啦

香港人係撚中國人民

預言大片

要香港人出聲就要令佢地冇曬錢或是俾人呃曬D錢

簽左都冇用 樓契都冇用啦
同中國做生意 食得屎

成班人都唔明白 英國 既目的

其實英國講呢D野, 並唔係維護香港, 只係想問中共cap水

每次英國批評 中共打壓香港人權
下個月中共就會派官員訪問英國, 然後係英國投資or買英國既產品, 送錢比英國用

所以家陣英國屌下中共
下一次習總,李克強就會去英國送錢

以前簽就係歷史文件 咁有咩唔係